沙士英雄感慨：政治罷工累病人

昔保護不足齊心抗疫 今裝備改善分化對立

新型肺炎襲港，全社會理應上下一心、團結齊心抗疫，惟挾着修例風波建立的新醫護工會「醫管局員工陣線」卻將疫情「政治化」，以特區政府拒絕全面「封關」為名，於昨晚投票通過由明日開始一連5天罷工。面對這種社會分裂對立，曾經歷過2003年沙士的醫護、病人均不勝唏噓。他們憶述，儘管保護裝備不足，但當年所有醫護都好齊心，一齊返工，以病人為優先，現在保護裝備改善了，但有工會卻政治掛帥要罷工。他們強調說：「做得醫護，就要以病人為優先。」

■香港文匯報記者 文森

2018/2019年度，醫管局共有79,659名員工。泛暴派在修例風波期間成立的醫護工會「醫管局員工陣線」，聲稱有1.8萬名會員。他們聲言有8,478名醫護簽署了「罷工宣言」，並於昨日搞罷工投票，惟投票人數不足其會員人數的兩成，只有3,164人參與，其後以3,123票通過罷工。

工會與醫局談判 不排除再升級

該工會稱，今日會與醫管局談判，更威脅一旦談判失敗，明日就會開始罷工，首階段為停止醫管局非緊急服務，如局方明晚9時或之前仍未回應工會訴求及提出切實解決方案，罷工將進入第二階段，即動員所有會員罷工，涵蓋所有職系同事，令醫管局只能提供有限度緊急服務。該罷工階段將為期4天，如局方屆時仍未理會會方訴求，工會不排除再將行動升級。

外有新型肺炎，內有人製造分裂、矛盾。曾抵抗過沙士的醫院護士陳姑娘在接受香港文匯報訪問時慨嘆，當年全社會好齊心。儘管保護裝備不足，所有醫護都很有責任心、使命感，以病人為優先，「當年係突然爆發，保護衣對比現時更加唔夠。」反觀現在保護裝備改善了，卻有工會政治掛帥要罷工。她坦言，這反映了現時的醫護士氣與2003年有很大分別。

陳姑娘認為，「封關」的效果仍未知道，但目前已經少了很多內地人來求醫 。她坦言，若8,000多人參與罷工，影響未能估計，須視乎人手編排，強調病人是需要照顧的。她呼籲各界衡量輕重：「做得醫護，就要以病人為優先。」

沙士過來人：行醫應有染病準備

耳鼻喉科專科醫生馮泰恒在2003年時仍是中文大學醫學院五年級醫科生，在威爾斯親王醫院8A病房接受培訓時感染沙士，成為首批沙士病人，並在8A病房留醫治療。他昨日向香港文匯報記者表示，不會批評其他醫護，但強調自己不會罷工。

身為沙士過來人的馮泰恒憶述：「作為醫生最大感受就是當時我病了，受到很多不同醫護人員，包括醫生、護士的悉心照顧，尤其是我當時的導師沈祖堯教授，他沒有患病但他每日都來探望我們（8A病人），沒有害怕過會感染，所以這令我之後17年醫生心態都是有病就盡力去醫，不要害怕。當你做到很累、很辛苦時候，你想起自己病人時候的角色，就會堅持，無論幾辛苦都去做。」

馮泰恒認為，選擇做醫生或者醫療行業，都應抱着有機會感染到嚴重傳染病的心態。不過，他希望機構、政府和醫院，可以給予醫護足夠保護，讓員工有足夠休息，令前線醫護努力工作時感受到支持。

真正既沙士英雄變撚左個銅像了

分化

唔割，吹咩

有無諗過唔係人人想做英雄？真自私
更何況入面果班根本唔係香港人

林鄭累病人

高永文影都唔見呀

上醫醫國，中醫醫人，下醫醫病

謝醫生

不過，他希望機構、政府和醫院，可以給予醫護足夠保護，讓員工有足夠休息，令前線醫護努力工作時感受到支持。
佢都識講

放大陸人黎香港播毒就真係累病人啦

大公報

文匯報 noted

沙士過來人：行醫應有染病準備

咁做黑警係咪應該有被槍殺準備 ???

如果罷工係政治
咁返工呢

文匯報又斷章取義

文匪報

支那又累病人

屌文匯報

咩叫政治罷工？
醫護係因為防疫原因而罷工
政府係因為政治原因不封關

屌你調轉嚟講

陳姑娘？邊位呀

你哋咁唔抵得咪返去落手落腳做囉， 無人阻你喎， 唔好得把口話人乜乜乜， 講咁多把撚咩！ 返去做啦！

佢連銅像都唔會有

你咁撚有抱負又有經驗仲唔舉手報名入去救人

文匯都好信，吹L到精液搓手治肺炎
半年前運動初期, 藍絲政府咪又係出來喊苦喊忽苦肉計, 結果呢? 時間証明左, 政府要撤回, 親中區選大敗, 苦肉計le半年已經多次使用, 唔該用第d橋啦

他昨日向香港文匯報記者表示，不會批評其他醫護，但強調自己不會罷工。

感謝文匯報提供笑話一則

黎喇黎喇 開始搵沙士黎做維穩機器喇

係呀 政治決定唔封關累到香港人同病人

英雄你咁英雄應該唔介意上前做多次英雄

哈哈哈哈哈哈哈，陳姑娘，邊位呀

俾人醫算咩撚英雄呀嘛黨報

講乜都好，市民都係會支持醫護罷工

記者個名來

唔罷工就累全香港人都變病人

未死學乜撚嘢人做英雄？屌你老母文匯報

假如醫護唔罷工，用醫護既技術性，揀人醫亦能做到罷工效果，唔醫藍絲黑警叫佢係到等醫其他，就算排到檢查乜都要佢等十幾個鐘，好似大陸仔咁等到死一樣，唔夠人手理得佢死，亦完全做到罷工效果

求其搵個人自稱姑娘就出篇野係度打飛機

分化

文匯報，哦

文匯報就咪開POST啦影響士氣

我唔希望會有更多銅像

英乜撚野雄吖，有份返工咋，你要返咪返囉，博上位

支那報 完

文匯報既抹黑無咩用，連d廢老都唔會睇

罷工累病人？
唔封關累全港呀屌你

弱智標題 03年沙士病人關英雄撚事
03年佢都未grad呀 仲要做病人增加其他醫護負擔
英雄條毛

沙士英雄𠴱班死晒啦。收皮啦係度抽水，咁唔忍心出翻嚟前線做義工囉。

明明係沙士病人

標題變左沙士英雄

幾個月前早有學者叫正苦先解決政治問題喇

香港文匯報專欄作家 文森

死撚開啦

英雄?
你老母臭閪死個個唔係你 你估個撚個都想死?
痴撚線 你咁撚想做英雄你死上去武漢醫人啦屌你老母
掉埋你D老婆仔女上去呀仆街
人地十鳩幾萬人等緊你醫 唔撚見你?
如果而家做緊醫護個個係你老婆仔女你點諗?
佢地就算唔係驚死 都唔明點解有得減低風險而唔去做呢
死個個唔係你你講咩都得 仆街啦屌你老母

英雄但唔開得名

樓主係知名五毛

真

我哋唔要銅像
我地要香港人健康
立刻封關！

迂腐

點解沙士的時候佢死唔去

原來俾人推去死 仲要可以避免既 人地反抗俾人屌返轉頭 好有仁心啊

食屎啦你

蚊匯講得啱，柒婆累病人
好能嬲

有咩罷工唔政治？

睇勻全篇都唔見有講累病人

文匯報睇嚟都浪費時間

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：

請大家幫手正評，避免沉底

仲有鄭醫生

香港唔可以再有下一位謝婉雯醫生

支持醫護罷工

個時d藍屍成日串黃絲，問點解成日推d勇武上前線，岩啦，你班藍屍仲唔入醫院幫手？做咩淨係叫d醫護去死？

而家唔係淨係醫護嘅問題

係全香港問題

如果佢封關，醫護做咩要罷工

藍絲成個思維就係純粹醫護怕死

屌，依幾排大把大陸人落嚟啦已經

好句

true

所以

支持醫護罷工

睇到文匯報已經唔駛睇落去

咪係 iron man 都出嚟救撚咗幾獲世界啦

幫政權維穩
都係政治

臭閪蚑那通關益病人呀
你條臭閪蚑那賤蛆仲唔去關口吸肺炎

班藍屍死共狗警甴中肺炎死撚咗, 幫佢地造個跪低俾人吐口水嘅銅像又點話

請醫護立刻停止緊急及非緊急服務

義工數: 最少5人
2月3日 要人去各醫院附近勸人罷工 同 派野

時間係朝早9 點
一定唔遲得到
依家班醫護真係行動啦

人地醫護 搞工會既人 冇人係一日訓超過4個中架‼2星期都係咁

幫手問問

另外更需要人手星期一幫HAEA🙏🏻
各區都要人，揀近自己嘅區就可以

2/3 醫護罷工街站點名義工
時段：0900-1200 / 1200-1500 / 1500-1800
* 每街站最少需5人
*** 記得記得戴口罩
維持現場秩序、幫手派白絲帶

(沙田) 威爾斯
(薄扶林) 瑪麗
屯門醫院
(東區) 那打素
(油麻地) 伊院
(觀塘) 聯合醫院
(荔景) 瑪嘉烈

沙士英雄????
馮泰恒在2003年時仍是中文大學醫學院五年級醫科生，在威爾斯親王醫院8A病房接受培訓時感染沙士，成為首批沙士病人，並在8A病房留醫治療。

別侮辱犧牲左既沙士英雄

劉大鈞 （-2003） 香港兒科私人執業醫生
劉永佳（1965-2003） 屯門醫院胸肺科內科護士
謝婉雯（1968-2003） 屯門醫院胸肺科內科醫生
鄧香美（1967-2003） 基督教聯合醫院健康服務助理
劉錦蓉（1956-2003） 基督教聯合醫院健康服務助理
王庚娣（1950-2003） 威爾斯親王醫院健康服務助理
張錫憲（1945-2003） 香港耳鼻喉科私人執業醫生
鄭夏恩（1973-2003） 大埔醫院醫生

黑警有 FA, 有軍醫。佢地做埋都得。

777累全港人

文匯報... 嗯

大公

果然係玩呢一招

大陸人屢次虛報病歷令醫護做唔到有效隔離，之前己經有幾個確診病例係急症室甚至普通病房播毒
個D病人唔係人？個D病人唔無辜？
封關就係愛護病人既行為

真正既沙士英雄已經死左

政府無將香港人優先

點解醫護必然要將病人優先？

on9 死咗個醫生就係英雄，你含撚啦

文滙報食屎啦

封關，係為咗救更多嘅人
佢係乜嘢英雄自居?

對家好l驚罷工😏

who?

香港女兒

唔罷工就真係累病人啦
你睇下武漢醫院d 病人去晒邊？
成個停屍間咁撚樣呀

唔封關累香港人 累全世界

顛倒是非係一般典型垃圾既生活態度。

搞清楚左因先黎屌個果啦白撚痴

反正遲早要死 醫黎做咩

不過，他希望機構、政府和醫院，可以給予醫護足夠保護，讓員工有足夠休息，令前線醫護努力工作時感受到支持。

sor 㩒錯掣比左負皮

你屋企有蚊
你拍蚊 但唔閂窗
啲蚊咪一撚直飛入屋囉
你多多時間都唔夠拍

開始驚喇個政府
開始同你玩道德觀念
玩唔過就諗住炒人
炒人都唔work打算點？
用下個腦啦醫管局

國父

同11月個班「受訪黑衣人」一樣

英雄喺沙士嗰陣都逝世晒了

唔講唔記得有呢個人

You either die a hero, or live long enough to see yourself become the villain.

文匯報
完

無人想做英雄
我地小市民剩係想屋企齊齊整整
死咗係咪你養

依啲所謂沙士英雄十幾年前上左位 依家就緊係奶共 話唒都搵條命搏番黎

明明只係一個沙士病人 , 都無份救人 , 咁就變左沙士英雄 ?

閱

文匯post 上黎做乜撚

咪就係囉 人哋做咩都係扯上政治，佢就做咩都唔關政治事，濕鳩文匯

睇內文啦 , 佢都無份救人

而家就係罷工換封關救香港
救得仲多人過你on99 喺香港醫院幫支共執屎

乜鳩野沙士英雄

我嘅意思唔係淨係話佢 依係十幾年前沙士好多醫護唔做 之後好易上位

一聲英雄就推人去死 點解佢地要被迫做英雄 因為佢地係醫護所以就要冇條件犧牲？ 佢地唔係人命黎 我地你老母啦

咁撚鐘諗英雄你地自己做啦 做乜鳩推人去做呀 好聽就英雄 難聽d就係替死鬼

醫學院五年級醫科生 = 沙士英雄? 咁當時人地清潔阿姐直頭係國家級英雄

支持醫護政治罷工

係政府以政治原因推香港人去死。
醫護係以民生原因罷工，香港醫護不夠人力應付海量國內人湧入，香港人得不到資源對付疫情，是否想攬炒。
愛醫護、珍惜醫護、支持醫護罷工

陳姑娘而家係邊？話曬係抗疫英雄，唔係連名都唔敢開呀？如果到今日仲係前線生死相搏既話，我會respect，如果你唔係就唔該你自動摺埋！

人會識進步，當年唔知道 冇封關蠢左。依家有經驗點同講法？

■香港文匯報記者 文森

有最壞心理準備同要保護自己 受勞方保障係兩回事，兩樣冇衝突，ha推人去死唔通自己企定定比佢推咩

邊個呀而家冇人識你喎 人起朵你起朵

文匯報

屌你老母唔好再話當年 而家關口數目 支那行政策 成個環境巳經唔同哂 香港承受嘅風險比當年大好多

文匯報
其實中港共真係好廢
冇d新意

咁都上到熱門

佢係去醫院接受培訓嗰陣時感染到
唔係救沙士病人嗰陣時感染到喎
如果佢咁都叫沙士英雄 咁謝婉雯醫生該叫咩？

照咁講 黑警落得單都應該要有準備

講到咁點解唔返大陸救人

英你老母..
政治罷工???? 屌啦
03年 有冇1:24咁嚴重既比例問題啊

成日拎03年比,有冇諗過公營系統已經唔夠用架

做得香港醫護唔止要以病人優先, 更要以港人優先!!
唔封關唔單止救唔到病人, 香港人一樣遭殃!
佢可以道德綁架醫護, 但唔道德綁架特首實是可恥!
做得特首, 就要以港人優先 呀

而家係政府將防疫工作政治化呀 死都唔封關
你估齊心就有用呀 今次仲勁過沙士呀

英雄？當年你做咗乜嘢
死咗先好話自己係英雄

明明冇份抗疫 係去培訓嗰陣唔小心感染到
一個普通沙士病人 講到自己係沙士英雄咁

我讀得咁撚辛苦考醫生牌照，政府唔做嘢推鳩我去死都要誓死效忠？

樓主唔轉載冇人會知呢篇報道嘅存在，因為根本冇人睇文匯報

呢啲垃圾就真係咪撚政治化罷工啦
唔罷工企係到等死咩

政治抗疫累港人

狗熊扮英雄

沙士英雄係謝醫生 而唔係你呢個撚屌

政府政治唔封關在先又唔屌？

文匯就同我收皮啦，黨報黎

《天滅中共賦》

共黨臣民 作惡多端
外侵諸邦 內屠義士
赤匪所至 寸草不生
禍國殃民 血債累累
習妖維尼 逆天而行
自立為帝 天怒人怨
庚子伊始 天譴將臨
大仙報夢 國運已盡
共黨治下 必有七患
正月武肺 播毒中原
二月流感 飛禽盡亡
三月地震 血流成河
四月豬瘟 百物騰升
五月飢荒 易子而食
六月內戰 析骸而爨
七月水災 長江決堤
炎共將亡 水德當立
歲在庚子 天滅中共

屌，睇漏咗user name。

拉返

係人都知唔封關係政治問題
做咩要拎條命幫政府完成政治決定

廁紙報

呢條翻炒沙士英雄橋，喺隔離post講過
嚟得咁快啊？

你咁撚英你繼續上啦

year5 係學生，姐係病人，英咩撚雄。

你問下佢個陣有冇牌

泛暴派

文匯報累港人

吓，你邊撚度英呀？

冇封關 累病人冇得醫

又想道德勒索

乜嘢陳姑娘呀邊位呀冇人識你喎
做幕後掃地？

On9

病人變英雄

7點 美孚要人

一見到wenweipo
完

政治封關累死人

謝醫生，永不忘記妳

又係一小撮人嘅道德高地
講嚟講去都係將政治同香港人健康拉上關係
依家好簡單問閣下一句！
封關對香港有無好處勞煩你淨係答我一樣嘢啫！

收皮啦
真係入場既軍醫 戰地醫生
第一件事係現場環境安全啊

有心理準備 前提係我做好哂PPE 同precaution都中
咁我冇野講

但你自己都死撚埋 邊個去救人啊
冇PPE仲入場處理傳染病人 呢D唔係叫自殺
呢D係叫唔專業 愚蠢

翻工係天性
唔翻工會死㗎

沙士英雄感慨 ： 關文匯報撚事咩

轉頭就有大肚婆打去電台話生唔到仔架喇
好老土既劇本

文匯報bye

高永文本來都係英雄

但係佢靈魂有價咁解啫嘛

咪即係禮義廉囉，話就話政府呢樣唔好果樣唔好，但係從來唔抗議唔投反對票

你講咗個重點
當年係因為有事嘅都係香港人，
所以個個都想出分力
但係依家有事個啲都係大陸人，大陸帶落嚟
求醫都冇啲質素，加埋個垃圾政府配合

真係本身冇事都變有事，林鄭我dllm

當年醫既大部分都係自己香港人
依家醫既大部分都係上面走落嚟
已經好大分別啦
我相信如果病人都係自己人
班醫護唔會咁堅持要罷工

維穩文章
有幾大吹幾大

馮泰恒醫生咁有心，飛上武漢幫手啦

唔罷工死更多人

馮泰恆係私家醫生
完

早兩日啲劇本出晒黎

香港病人為先
支那病人死落嚟播毒
傳播一百幾十萬人
多多醫護都唔夠

無名氏沖出黎自認沙士英雄？知唔知醜？

佢哋又知參予罷工嘅醫護人員無係SARS幫手

陳姑娘請出全名，等大家可以知道係SARS做過咩要大家都聽你講

醫護條命賤過狗

屌，仆街文匯，依家唔撚係政治罷工，唔係政治就話係政治，立法會呢啲應該係政治嘅嘢就話唔應該牽涉太多政治，港共藍絲正仆街冚街鏟，到底幾時先可以去死？

吊你分化𨶙

X2

吹咩支持罷點撚樣

wfc

pull

沙士個陣死唔去就話自己沙士英雄

人唔笑狗都吠鳩你

叫佢去返HA囉

Who cares 文匯

學醫救不了支那人

邊撚個陳姑娘

唔封關係英雄係咪？

因為當年醫既係香港人 而家大部分係支那豬

當年大部份係香港人，依加呢?

到時控唔到疫，港人個案增加，百上加噸，點收科?

英乜雄，狗雄就有佢份

黎喇下嘛
呢啲分化新聞終於又係時候岀黎

文匯報

幫該晒喎

文匯

可能係做左局長果個

中國係強大緊既十年究竟做緊乜撚野，點解一有疫災就醜態百出，下下靠香港。

唔撚係上海北京深圳超越香港咩，咁應該唔係有足夠既民生基建去應付天災咩?

中國人根本就係貪威識食充大頭就最撚叻

真正英雄係EMSD兩位攞SPO2 tester上8A
話俾你地全部人都病鬼曬都唔信
仲要俾你地傳染再骨枯
如果唔係你地死撚左都未知自己染病

今日仲有份喺度也文也武扮英雄?

科學唔會害人
害人從來都係賤人
對付賤人
方法一向只有一個
比佢地更賤更唔要面
先有機會救曬全香港人

香港封關 刻不容緩

累病人既係林鄭月娥
唔係罷工既醫護

左膠

佢哋鐘意死, 無所謂
但有無諗過當全部醫護人員都死晒, 會點

宜家武漢就係發生緊呢樣嘢

佢哋個腦係咪塞撚咗

想分化
冇咁易HEHE

政治返工又點計？

沙士過來人：行醫應有染病準備

咁做人都應該有死既準備

英你老母雄

根本就係佢

根本就唔関政冶事，是民生嘢.....

不割

姓馮條撚屌扮乜撚野英雄

即刻笑咗出嚟
但同時好感慨也好憤怒
點解仲有一班自命救人嘅醫護爛坦走出嚟將人命作籌碼

其實有無數據每日仲有幾多人落黎？

樓主post文匯食屎。

政府無release,但聽講機場係升左

邊個再吊醫院麻煩先自行上前線。講完

英雄？睇過
乜訪問浩園？